
\newpage

\chapter\section{Comandos Git}

Para realizar os comandos abaixo é necessário utilizar o terminal de um sistema
operacional linux após instalar o git com o comando

\begin{verbatim}
sudo apt-get install git
\end{verbatim}

Ou utilizar o git bash\footnote{http://git-scm.com/download/win} no Windows.

\subsection{Configurar usuário}

\begin{verbatim}
git config --global user.name "username"
git config --global user.email "e-amil"
\end{verbatim}

\subsection{Criar repositório}

\begin{verbatim}
mkdir <nome do projeto>
cd <nome do projeto>
git init
touch README.md
git add README.md
git commit -m "first commit"
git remote add origin <endereço do repositório>
git push -u origin master
\end{verbatim}

\subsection{Criar chave SSH}

\begin{verbatim}
ssh-keygen -t rsa -C "$your_email"
cat ~/.ssh/id_rsa.pub
\end{verbatim}

\subsection{Clonar repositório}

\begin{verbatim}
git clone <endereço do repositório>
\end{verbatim}

\subsection{Copiar modificações do repositório}

\begin{verbatim}
git pull
\end{verbatim}

\subsection{Ramificar repositório}

\subsubsection{Criar nova branch}
\begin{verbatim}
git branch <nome da nova branch>
\end{verbatim}

\subsubsection{Verificar branchs}

\begin{verbatim}
git branch -a
\end{verbatim}

A branch que iniciar com '*' é a branch que se está trabalhando.

\subsubsection{Mudar de branch}

\begin{verbatim}
git checkout <nome da branch destino>
\end{verbatim}

\subsection{Subir arquivos para o repositório}

\subsubsection{Adicionar arquivos}

\begin{verbatim}
git add <arquivo>
\end{verbatim}

\subsubsection{Commitar modificações}

\begin{verbatim}
git commit -m "menssagem do commit"
\end{verbatim}

\subsubsection{Enviar arquivos}

\begin{verbatim}
git push origin <nome da branch>
\end{verbatim}  
